 20:30, 28 февраля 2019
Сбербанк оценил перспективы рубля
Сбербанк сохранил прогноз курса рубля на 2019-2020 годы на уровне 68,5 и 69 рублей за доллар соответственно. Это следует из материалов кредитной организации.Сохранился прогноз и по росту ВВП — Сбербанк ожидает его на уровне 1,4 процента в 2019 году и 2 процентов в 2020-м. Инфляция в 2019-2020 годах по обновленному прогнозу будет варьироваться между 4,8 и 4 процентами соответственно.Сбербанк также дал прогноз по среднегодовой стоимости нефти марки Urals — в базовом варианте она будет равняться 62 долларам за баррель.В предыдущем, декабрьском прогнозе Сбербанк также прогнозировал курс рубля на уровне 68,5 и 69 рублей за доллар, а стоимость нефти — на уровне 60 и 65 долларов за баррель в 2019-2020 годах соответственно.15 февраля независимые аналитики сообщили, что российской валюте не стоит ожидать укрепления в 2019 году. Курс рубля будет в первую очередь зависеть от риска новых санкций.
